[狂賀，快撚D執]外絮：EA證實大批裁員350位員工，多以行銷營運部門為主

繼上個月動視暴雪（Activision Blizzard）的裁員消息後，另一家海外遊戲大廠美商藝電（Electronic Arts，EA） 也在今（27）日傳出裁員消息，這家擁有 9,000 位員工的公司，約有 350 位員工將被資遣。

根據外媒 Kotaku 掌握訊息，EA 執行長 Andrew Wilson 發布裁員聲明，同樣宣稱這是一項困難的決定，被資遣的單位主要來自於行銷、發行、以及營運單位。同時關閉日本、俄羅斯當地辦公室。

作為一家公司企業，我們今日採取一些重要措施來應對挑戰，為未來的機會作好準備。顯然，當觀察周遭不斷變化的世界時，我們必須隨之改變。我們正進行一項深思熟慮的措施，只求兌現我們更好的承諾，完善我們的組織，並滿足我們玩家的需求。有鑑於此，我們對旗下的行銷、發行、以及營運團隊進行組織改動，我們正逐步減少目前在日本和俄羅斯的業務，同時我們也專注於為這些市場中的玩家提供不一樣的服務方式。除了組織變革，我們還相當注重提高遊戲的服務與品質。創造偉大的遊戲依然是我們所做一切的核心目標，我們積極地想激勵玩家並令其感到讚嘆。

這是艱難的一天。我們今天所做的改變將影響我們這家擁有 9,000 人公司中約 350 位員工。這是一項很重要卻又困難的決定，我們並沒有因此掉以輕心。在 EA，我們都是朋友和好同事，我們非常感謝並重視每個人的貢獻，我們正盡力確保照顧每一位員工來幫助他們度過這段時間，尋找下一次機會。這是我們的首要目標。
－ EA 回應 Kotaku 官方聲明

根據 EA 回覆訊息，他們強調每一位離職員工都將獲得遣散費，而 Andrew Wilson 在信函中還特別提到，他們的目標是成為世界上最棒的遊戲公司。

「我們一直希望成為世界上最棒的遊戲公司，」Wilson 寫道：「但如果我們誠實面對自己，我們壓根還沒辦到。我們對於旗下的遊戲、我們與玩家之間的聯繫，以及我們的事業還有很多事情要做。」

EA 去年遭遇《戰地風雲 5》（Battlefield V）因開發期過久銷量不佳的窘境，2019 年原本冀與厚望的大作《冒險聖歌》則是出師不利，因遊戲上市諸多 BUG 設計導致玩家負評如潮，甚至 BioWare 的總監 Casey Hudson 也在官方部落格表達自己對於遊戲煎熬的上市狀況感到「非常失望」。

即便 Respwan 團隊《APEX 英雄》（APEX Legends）無預警上架好評爆棚殺出一片天，面對日益嚴重的外掛議題，仍令 EA 不敢大意。

source:

抵死啦屌你老母快撚D執柒左佢啦垃圾公司

好地地打機搞女權
抵撚死

UBI係有心無力
EA係有力無心

EA 去年遭遇《戰地風雲 5》（Battlefield V）因開發期過久銷量不佳的窘境

咁都有得賴 想食左膠水都唔係咁射波嫁

快撚啲執！

而 Andrew Wilson 在信函中還特別提到，他們的目標是成為世界上最棒的遊戲公司。

抵啦， 宜加直頭賣半隻game+唔更新 以free DLC名義當玩家狗咁撚

EA仆街死啦

EA 最撚仆街係 收購人地 之後再整臭人地隻game
好多原本好評既大作 落入佢手就變左臭名遠播
垃圾到冇人有

應該係直接結束左成個遊戲開發商

咁多隻好game揸手，都可以

咁多隻好game揸手，都可以搞臭自己
叫班行政嘅收皮啦

對上一隻玩過嘅ea game 就係個隻越獄game

佢搞臭完仲好似係個工作室唔得咁執柒埋人地
明明幾好既game賺得唔夠多佢照摺鳩個工作室
遊戲界大毒瘤

抵撚死啦行銷營運部門
最撚濕鳩就係呢個部門
諗埋啲on9營運方法屈錢

micro transaction

呢間垃圾唔撚執都冇用

點會執 有fifa年年照住都fat fat啦